\documentclass[french,12pt]{article}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{accents}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{icomma}
\usepackage{setspace}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{fancybox}
\definecolor{lightgray}{gray}{0.95}
\definecolor{darkgray}{gray}{0.75}
\usepackage{multicol}

\usepackage{WriteOnGrid}

\usepackage{array}
\newcolumntype{P}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{\dimexpr#1\linewidth-2\tabcolsep}}


\usepackage{tikz}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\sffamily}

\newenvironment{solution}
{\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}
	\begin{proof}[Solution]}
	{\end{proof}}
\renewcommand\qedsymbol{$\blacksquare$}

\newcommand{\ubar}[1]{\underaccent{\bar}{#1}}

\renewcommand\familydefault{\sfdefault}

\geometry{%
	a4paper,
	body={195mm,265mm},
	left=7mm, top=15mm,
	headheight=9mm, headsep=3mm}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\lhead{Collège Victor Vasarely \\ M. Iaconelli}
\chead{Travail en demi-groupe \\ Le vol de Kylian vers l'île de La Réunion}
\rhead{Mathématiques - 6e \\ 2023-2024}
\cfoot{\thepage\ sur \pageref{LastPage}}
\rfoot{\texttt{www.lmdbt.fr}}
\lfoot{\includegraphics[height=0.6cm]{C://Users//cyril//Documents//2023-2024//Images Récurrantes//by.pdf}}

\setstretch{1}

\setlength\parindent{0pt}

\begin{document}
	$~$
	\vspace{-0.3cm}
	
	\begin{minipage}{1\textwidth}
		\begin{center}
			\setlength{\fboxsep}{2mm}% définir l'écart
			\setlength{\fboxrule}{0.5mm} % définir l'épaisseur du trait
			\fbox{\Large {\textbf{Le vol de Kylian vers l'île de La Réunion}}}
		\end{center}
	\end{minipage}
	\medskip
	
	\ovalbox{\begin{minipage}{1\textwidth}
			\medskip
			
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
	\textbf{\Large Énoncé :}
	\smallskip
	
	\large
	Kylian attend avec impatience son voyage en avion de Paris à l'île de La Réunion. Le départ de l'avion est à 8h54. 
	En montant à bord, il traverse les 2 cabines classe "confort" de 42 places chacune et y compte 70 passagers. Il passe ensuite par les 4 cabines classe "économique" de 72 places chacune où il compte 226 passagers. Kylian remarque que certains sièges reste vides.
	Il entend un passager mentionner que chaque billet en classe économique a coûté 490,50€ ; alors qu'il était de 670,80€ en classe confort.
	\medskip
	
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.24\textwidth}
	\includegraphics[width=1\textwidth]{Illustration2.png}
\end{minipage}

\large
Intrigué par ce détail, Kylian commence à réfléchir à des problèmes mathématiques liés à son voyage, tout en sachant que le vol doit arriver à l'île de La Réunion à 20h04. Il saisit l'occasion de discuter avec un membre de l'équipage, qui lui partage une information intéressante : en moyenne, l'avion parcourt 150 km toutes les 10 minutes.
\medskip

\end{minipage}}
\bigskip

\large
\textbf{\Large Questions :}

\emph{Les questions 1, 2 et 3 peuvent être traitées de manière indépendante.}

\begin{enumerate}
\item Places libres et manque à gagner
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Combien y a-t-il de places libres dans l'avion ?
\item Quel est le manque à gagner pour la compagnie aérienne à cause des places non occupées ?
\end{enumerate}
\item Organisation des places dans l'avion
\begin{itemize}[label=\textbullet]
\item Kylian se demande si les sièges des salles peuvent être organisés en rangées de 8 sièges. Est-ce possible ?
\end{itemize}
\item Durée du vol et distance parcourue
\begin{enumerate}[label=\alph*.]
\item Quelle est la durée totale du voyage de Kylian ? Aide-le à la calculer.
\item Convertis cette durée en minutes puis en secondes.
\item Combien de kilomètres l'avion aura-t-il parcourus à son arrivée à l'île de La Réunion ?
\end{enumerate}
\end{enumerate}
	
\end{document}

